\begin{aufgabe*}{Das SKI-Kalkül}
Im SKI-Kalkül gibt es nur folgende drei Prozeduren:
\begin{schemecode}
(define I (lambda (x) x))
(define K (lambda (x) (lambda (y) x)))
(define S (lambda (x) (lambda (y) (lambda (z) ((x z) (y z))))))
\end{schemecode}
\emph{Jede berechenbare Funktion kann man ausschließlich über diese drei
Funktionen ausdrücken.}
\begin{enumerate}
\item Drücke alle Lambda-Terme aus den
Aufgaben~\ref{church-paare},~\ref{church-bools} und~\ref{church-nats}
über~\schemeinline{S},~\schemeinline{K} und~\schemeinline{I} aus.
\item Tatsächlich ist~\schemeinline{I} unnötig: Drücke~\schemeinline{I}
über~\schemeinline{S} und~\schemeinline{K} aus.
\item Drücke den Y-Kombinator aus Aufgabe~\ref{y-kombinator}
über~\schemeinline{S},~\schemeinline{K} und~\schemeinline{I} aus.
\item Informiere dich auf
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/SKI_combinator_calculus}, wie der Algorithmus
aussieht, der Lambda-Terme in Terme des SKI-Kalküls umwandelt. Setze ihn dann in
Scheme um. Man soll deine Prozedur etwa so aufrufen können sollen:
\begin{schemecode}
(lambda->ski '(lambda (x) (lambda (y) (x))))
; soll evaluieren zu sowas wie: K
; (oder etwas, was zu K äquivalent ist)
\end{schemecode}
\end{enumerate}
\end{aufgabe*}
